(習江權鬥) 林子健質疑被擄涉中共權鬥

質疑事件涉中共權鬥
林子健前日在facebook直播回應外界質疑時，曾說新聞發佈會當日沒有提及對方指責他說了「習近平下台」的言論，是因不想被利用，「他很明顯要告訴我一些事，也不殺我，對我做這些事，就是想利用我跟大家說這些話。」

他昨日再補充說，當時有問對方是甚麼部門，對方僅說是國家的事，「沒有說他來自哪，或者是甚麼部門。」為何會強擄他，他估計是涉及中共權鬥。「所以我初步的想法就是，是否他們上面的權力鬥爭，我不幸地變成他們鬥爭的磨心，或者我因為這件事成為寒蟬效應，又或者我成為他們一派打另外一派的工具。」林子健認為，被大陸人員擄走和毆打，屬於政治事件，再強調並非自編自導自演。

林卓廷也認為，大陸的政治很複雜，他們也很難評估，如之前的銅鑼灣書店的事，及近期大陸禁了「小熊維尼」。「大陸有些東西是不可理喻的，我不知道最後他們真正的動機是甚麼，但客觀效果會有一個很嚇人的政治訊息出了來。」

蓋清又撚狗

喂 我信架 又捉緊棋

民主黨創黨元老當然信啦

而我不知[ ]是誰！！！！

仲要佈咁大個局捉佢黎釘
又假扮佢 又改片

傳真社老屈林子健

一日最衰熱普城就真